721元朗恐襲案 「珍惜群組」庭外聲援被告 指白衣人實被設局勾引犯法

7.21元朗白衣人無差別襲擊市民，事發逾5個月，至今僅有七男被控。當晚曾與立法會議員何君堯握手的八鄉鄉事委員會居民代表兼橫台山河瀝背村六旬村長，事後被控暴動及蓄意傷人罪。案件今在粉嶺裁判法院再訊，一行約廿人的「珍惜群組」成員在法院外聲援，並高叫口號，聲稱是民主黨立法會議員林卓廷「設局勾引」白衣人犯法，要求警方拘控林卓廷。由於揚聲器聲浪太大，一度惹起途人不滿，斥責群組成員「收聲啦」及「唔知醜」。

報稱退休的被告鄧英斌（61歲），控罪指他於去年7月21日在元朗西鐵站連同早前已被起訴的王志榮、黃英傑、林觀良、林啟明及其他人參與暴動，並於同日同地串謀上述人士非法及惡意傷人，意圖使他人身體受嚴重傷害。裁判官將案件押後至本月23日在區域法院再訊，被告繼續獲准保釋。
開庭前，「珍惜群組」約廿名成員在粉嶺法院門外聲援被告。他們手持國旗及區旗，高叫「拘捕林卓廷」及「支持元朗人」等口號，又高舉「林卓廷深夜煽暴光復元朗，制（製）造恐慌，設局挑釁勾引白衫人犯法」、「要求警方拘控7.21罪魁禍首林卓廷」等標語。有關示威人士並未進入法庭旁聽，部份人未待案件提訊便離去。他們表示將於本月28日到灣仔區域法院再次聲援被告，惟本案在區院的提訊日子是本月23日。

他們又向傳媒派發一篇以「元朗居民」為署名的新聞稿，聲稱去年7月有人「煽動群眾入侵元朗」，逼使元朗人「預備藤條」以「守護元朗」，將矛頭指向當日被白衣人打至頭破血流的林卓廷，並將白衣人恐襲形容為「打架事件」，稱之為「被動」及「理所當然」。
控方案情指，當晚有黑衣人與白衣人在元朗西鐵站內爭執，其間有白衣人襲擊黑衣人，黑衣人則掟水樽還擊。身穿白衣的被告當晚11時進入站內，沒有佩戴口罩，手持長棍在站內打人。

衝入車廂打人係被勾引

算唔算妨礙司法公正

咁佢地口中既暴徒其實都係被勾引犯罪姐

早一日已經有晒部署啦扮乜野

一個女仔俾人強姦係咪要告佢勾引強姦犯？

幾厚面皮

你老公包二奶就勾引